[新聞] 中國節目問開戰捐多少 網友實答中南海崩

時間 Tue Aug 14 10:44:30 2018

中國節目問開戰捐多少 網友實答中南海崩潰 | 中國 | 新頭殼 Newtalk
[圖]中美貿易戰開打，中國傳媒為了提升士氣，門戶網站網易旗下的軍事節目《環球軍情眼》日前提出1個問題：「一旦爆發戰爭 你願意為祖國捐出多少積蓄？」中國網友回答熱烈，但內容令人噴飯，許多貼文回應已經遭到刪除，但有網站及時截錄部分內容。「大紀元」報導，該視頻節目本來是指責美國發動貿易戰，還稱每次美國戰後經濟反 ...

中國節目問開戰捐多少 網友實答中南海崩潰

新頭殼newtalk | 洪翠蓮 綜合報導
發布 2018.08.14 | 09:48

中國網易《環球軍情眼》日前提問：「一旦爆發戰爭 你願意為祖國捐出多少積蓄」，引來網友熱議。

中美貿易戰開打，中國傳媒為了提升士氣，門戶網站網易旗下的軍事節目《環球軍情眼》日前提出1個問題：「一旦爆發戰爭 你願意為祖國捐出多少積蓄？」中國網友回答熱烈，但內容令人噴飯，許多貼文回應已經遭到刪除，但有網站及時截錄部分內容。

「大紀元」報導，該視頻節目本來是指責美國發動貿易戰，還稱每次美國戰後經濟反而蒸蒸日上，因為「美國老百姓都積極捐款捐資產」，所以反問中國網民，如果航母一旦開動（指開戰），「國人是否會像美國那樣捐錢捐資產呢」？

中國網友真的熱烈回應，只是回應的內容應該會讓中南海崩潰，大紀元還以「民心盡失」來形容。包括網友「活捉一隻SB」留言：「草泥媽！老子沒錢，老子投降」；四川省網友稱「打贏了，房價漲一倍，工資降一半;打輸了，房價降80%，工資漲一倍。捐不捐你們看著辦」！這些「誠實」留言，恐怕會令中南海的高層崩潰。

還有網友「新一代韭菜」回應：「我捐你馬…勒…隔…壁，我給外敵帶路！ ！我當漢奸！」網易江蘇省揚州網友表示「一定給美國捐上一萬美金」等，雖然這些留言已經遭到刪除，只剩下「放心，盡我所能」、「天下大同」等無關痛癢的留言，不過「中國數字時代」及時截錄網友之前的留言，洋洋灑灑，令人噴飯：

@網易江蘇省鹽城市網友：我捐一千給美國。（讚 785）

@網易吉林省白城市網友：頂你！我給美軍送情報！（讚579）

@網易北京市海淀區網友： 房貸都沒得還了，還給你捐？ ？ ？ ？ （讚 295）

@嫉妒自己長得帥：捐對對象是匡扶正義，捐錯對象是助紂為虐。捐給誰你們看著辦！懂英語的請帶上我。

@網易江蘇省連雲港網友：我們跟誰打仗？我們為什麼打仗？為了高房價，高醫療費，高教育費，還是退休雙軌制？

@網易北京市昌平區網友：我砸鍋賣鐵，也捐一千給美國。

@僉 網易江西省撫州網友：祖國那麼有錢，還需要我捐款嗎？貪棺動不動幾個億，我連房子首付都拿不出來。

@網易貴州省遵義市網友：捐個毛啊，老子盼這天早點到來。

在推特上，也有網友對此發表意見，推友Saint Loui 建議習大大把女兒捐出去打戰（仗）；推友「億萬富翁貫軍他爹是誰」則稱他要給美兵製作各種美食，讓他們好好打仗；「天朝豬民」表示，他願意把中國捐給美國管。

毅進星 100

贏国強大
洗乜要人民捐錢打仗
叫一帶一路班附屬国盟国進貢咪得

日日家暴重問人拎家用咁

記得好久之前有個笑話
有個老闆俾人綁架,唔俾贖金就燒死佢
問員工會捐幾多,答捐一公升汽油

我捐你馬勒隔壁

「我捐一千⋯⋯⋯給美國。」

美軍來了我帶路

我捐我中国人身份，誓要奪取美國國藉

反映政府係人民心目中有幾好

呢啲post冇乜五毛

同獻計美國 相映成趣

根本個個平民都係等緊支爆

要返工，不面了

中國夢就係移民美國實現美國夢，再以所謂海歸派姿態返支那呃鳩人拎著數

呢十幾年經濟發展又快又k型，貧富懸殊越黎越嚴重，d官果d都算，有乜理由d藝人又唔係國際影星都可以拍套劇都賺幾千萬，開舖頭賣野果d又比馬雲d大數據同高效物流頂死晒，開廠果d又比d環保政策高額排污費逼死，以前有d唸法同資本既人可以做中、小生意維生、甚至上流，家下斷晒人地生計，得返d垃圾直播主同d垃圾賣樣藝人有位上，成個社會逼緊d有能力既人作反

「天朝豬民」表示，他願意把中國捐給美國管。

唔敢入

鐘意呢d,去美國駐華大使館個微博j la
日日都有

我捐直達北京嘅高鐵車飛

成大半篇文都未入到正題

推友「億萬富翁貫軍他爹是誰」

呢啲清泉POST
可以好好傾計，因為無五毛

你咁撚有錢仲捐乜鳩

贏國捐錢都贏

喂 啲五毛死晒? 唔駛開工?

同香港一樣 高官高層唔明白人民
香港膠官就推埋啲濕鳩措施 濕鳩機建以為香港人中意
蝗國膠層就以為自己人係撐自己人

五毛驚到唔敢入
五毛驚到入晒黎

中南海真係以為自己係強国, 所以好得民心?

定係講大話講得多, 真係信自己好得民心?

在推特上，也有網友對此發表意見，推友Saint Loui 建議習大大把女兒捐出去打戰（仗）；推友「億萬富翁貫軍他爹是誰」則稱他要給美兵製作各種美食，讓他們好好打仗；「天朝豬民」表示，他願意把中國捐給美國管。

都話左中國夢係想成為美國人

外交部声明：中方将不惜一切代价反击美国的制裁。开始我以为我是中方，后来发现我是那个代价。

神回

共狗真係好撚無恥白痴，
援交非洲小國，大搞一帶一路幾萬億掉出嚟，
國內壓榨「低端人口」，巧取豪奪。
竟然有面問人拎錢

對於支那狗呢d言論，應該過濾，封鎖，清洗
然後逐個被自殺，抄家
咁先可以令支那繼續和諧

屌你老母篇文頭一半基本上用200字可以講完，咩垃圾作者嚟

洗乜求
林鄭都會自己送錢上去啦

根本777就係英國婆

終於有人講
依家d文好撚多廢話 睇極都未入正題

所以話中國邊敢打仗
獨裁國 民眾永遠唔會服你
你只係有霸權欺壓所有反抗既聲音
但你壓制唔到民既反抗心

好人啲心媒問呢啲問題之前都睇吓自己咩料先得㗎，洗人腦洗到連自己都信埋

我驚打之前美國要大量機隊去中國撤僑炸

人民大會堂求其膊頭有花都有幾千萬身家啦手

Ok 👌🏽

因為要刷讀者停留係頁面時間

獨裁得黎人民唔服

美軍帶路團人數急增

依家個個都用支那寶個d, d錢係哂銀行
一打杖就直接被捐錢

好好笑 但都好悲哀

我捐多...... 一蚊

記者：如果你有一百畝地，你可以捐給國家嗎？
農民：可以！
記者：如果你有一百萬，你願意捐給國家嗎？
農民：我願意。
記者：如果你有一頭牛，你願意捐給國家嗎？
農民：我不願意。
記者：為什麼？
農民：因為我真的有一頭牛。

前面幾段全部不停copy and paste

反了反了

支那人真係唔捱得 學下港豬啦
少少野就要做漢奸

難怪而家d言論咁多五毛文
原來d正常人都畀人bam晒

呢個國家的人根本就唔妥支共好耐
係得支共係度打飛機

我地識講中文 唔需要帶路

講笑
點會唔救你班高登仔

支那大國，你估火雞土耳其

五毛呢
lunch time完咗好返嚟開工

攞架黎丟咪就係呢啲

吾緊要，有港共政府埋單

班五毛呢？死撚哂？

可能一打林鄭第一個舉枝英國🇬🇧帶頭造反呢

睇黎中國好多人民都咁怒不敢言